工程師學會：或逐黃唯銘出會

2018年08月09日

工程師學會：或逐黃唯銘出會

■黃唯銘稱辭任港鐵職務是經深思熟慮，並非輕率決定。資料圖片

【本報訊】在沙中綫醜聞中離職的港鐵工程總監黃唯銘，身兼香港工程師學會會長一職。他向會員發信表示，辭去港鐵職務是由於在高度政治化環境下，難以繼續履行專業工程師的職責。而工程師學會則發表聲明指出，由於警方正調查沙中綫事件，任何會員被證實犯下欺詐行為，都會被驅逐出學會。

自辯：離開港鐵政治化環境

黃唯銘昨向工程師學會會員發信表示，他辭任港鐵職務是經深思熟慮，並非輕率決定，過去兩個多月以來他在極度艱難的政治環境下處理相關地盤的問題，發覺自己在日常工作上再難以履行專業工程師應有職責。

他又指出，以往一直將港鐵的工作與學會事務分開，今後可投入更多時間於學會的工作。工程師學會另外發聲明指出，期望當局迅速調查及處理沙中綫事件，若有會員被裁定犯下不誠實或欺詐行為，會採取適當紀律處分，包括驅逐他們出學會。聲明卻由上任會長陳國璋及3名副會長聯署，一度引起外界揣測。

至傍晚工程師學會澄清，聲明不由會長黃唯銘署名是由於收到黃會長的指示，稱他不會就沙中綫工程發表任何意見。

此外，教育大學學生會等3個學生組織發表聲明表示，沙中綫醜聞顯示身兼教大校董會主席的馬時亨，無論是誠信抑或是管治能力，都不勝任任何社會公職，更令人擔心教大校園設施會否同樣出現豆腐渣工程，促請馬時亨下台。

■記者麥志榮

上一則
上一則
中科斥港鐵人治破壞制度

下一則
下一則
港鐵股價跌2.6% 大行睇淡

獲豁免工程項目 屋宇署無權叫停

政府無要求停工 草菅人命煤氣管沉降超標恐爆炸

兩度呃區會 稱監察數據正常

大角嘴樓裂路陷 港鐵拒認賬

高雄氣爆巨災 逾300死傷

泛民聯署促陳帆馬時亨下台林鄭包庇「問責有層次之分」

建制派續拒用特權法調查

中科斥港鐵人治破壞制度

港鐵股價跌2.6% 大行睇淡

港鐵再隱瞞沙中綫工程醜聞土瓜灣23幢樓大沉降

而家話你好有可能犯咗法呀 政治化

唔係話佢咁高層也可以幾分鐘扭一條架咩

你地幾件等住嘆廉記杯咖啡啦☕️

賺夠啦 佢畀其他人賺咋

乜鳩都賴政治化
偷工減料俾人捉到正都政治化？？？

佢唔係會長咩？

推返啲港鐵post 上水

“辭去港鐵職務是由於在高度政治化環境下，難以繼續履行專業工程師的職責”

on9
即係間接承認因為政治壓力而做出一啲結果係危害市民嘅決定啦！
咁大權力都唔識拎出黎以市民利益大於一切黎做理由去做應做嘅事
比人踢爆左問題先黎潛水
呢啲人真係死左都要拎出黎鞭屍

可能佢暗示緊係甘面既order

on9, 就係港共政治先要貪污唔偷工減料

同*

中科以死相諫，以市民利益為優先 真心佩服

俾人逼到走投無路先爆, 你估真係為正義而講, 咪on9啦
between, hkie執柒佢啦, 一班小圈子學會

唔做第二個水喉匠

中科同正義無關
都係玩基建cap水

只係呢次中科係下家
根據鉛水村屈比水喉佬單野
唔爆起碼坐十碌